張崑陽走咗。。。

感謝各位一路以來的關心。的確，我現時不在香港，但由於種種安全丶策略等因素所以未能提供我現在身處的位置，還望大家見諒。

國安法來臨之先，也在考慮應否及時離開的問題，但我一直很希望可以盡自己的能力堅持下去，能留多久便是多久。雖人微言輕，但在徬徨無助的開首，是希望用行動告訴大家這城市還有人。

可是，當美中格局逐漸升溫，人質外交開始呈現。連日來我被跟蹤的次數也在不斷增加，更甚的還有伴侶和家人都被不斷騷擾。在八月，有感形勢逐漸惡化，不少人亦不斷勸勉，所以出於安全考慮，我不情願地離開了香港。及後，左報以頭版扭曲我正常離境，更不明所以地傳出我要成立流亡議會，違反國安法云云。翌日，中國駐英大使劉曉明更煞有介事地回應這無中生有的謠言，譴責英國政府絕不能夠容許港人作出此舉。是故，我深陷在中共與自由社會的外交角力當中，亦明白我成為了中共推動其政治議程的棋子，以圖敲山震虎，令外地不再支持港人。

當我和戰友在過去致力地打國際線，當然明白自己早有機會陷入這風暴當中，但這個設局彷彿再次告之我必須面對的高風險及未來一段日子將難以安全回港的事實。

鄉愁是最難以抒懷的痛苦。離開了家人和伴侶令我背負難以名狀的悲傷。離開了戰友，使我對未能跟他們齊上齊落深感愧疚。離開了香港這片土地，有了地域的界限，感覺再不能跟共同體同氣連枝又是十分痛苦。如今雖在自由社會，唯鄉愁作祟，心中作難，靈魂受困，一切卻是毫不自由。這是我人生頭一回明白到異鄉人「失根」的意味。

固然，我已經比不少人幸運，所以更不欲談論自己太多，個人的一些心酸苦楚應該被吞忍。傾城之下，還有太多的個體需要大家的關注。希望大家能多加協助其他被迫流亡和身陷囹圄的手足。離散的他們，或不是鎂光燈下的主角，但卻是這場運動最值得讚頌的人物。他們或許不是生而為之的勇敢公民，沒有一般的政治狂熱，沒有純熟的抗爭技藝，但基於他們對共同體的熱愛，從一開始走上自由解放之路，就已經注定荊棘滿途，被這城市狠狠放逐。被遺棄的亞細亞孤兒，在孤立中選擇團結，在屈辱中選擇成長，在圍困中選擇前進。疼痛而清醒的生存慾望令他們共同變得勇敢，前赴後繼地為自己的應許之地貢獻與獻身。沒有他們，殘垣斷壁的香港不可能有了全新的精神面貌，以無私與愛填補了這都會的蒼白。這一切，值得我們眾人銘記在心，也要在香港往後的編年史中流傳開去。

局勢未明，歸期未定。風高浪急，長路會否漫漫，一切仍是未知之數。等待的本質並不痛苦，痛苦只對意志產生作用。是求生的意志，是復仇的意志，是求勝的意志，是歸來的意志。意志或有受挫，但要爭取自由，必從歷練中走過。追求民主並非一蹴而就，若明白政治作為一種志業是長年的承諾，犧牲是建立文明的代價，那我更沒有太多自憐喘息的空間。

此刻，我會帶着贖罪的心情繼續走下去。因為我真的不能忘記已經逝去的手足是怎樣用生命為香港奮鬥，為自由作最崇高的吶喊。我不能忘記還在香港的同胞是如何受苦，終日活在惶恐之中。我不能忘記生我丶育我的鄉土如何對我有恩。我有罪，亦準備好用一生來償還。我有罪，故希望以一生來回報鄉土。我們不能選擇生在哪裏，但可以選擇哪裹成為你的歸宿。世界之大，幸與不幸，我們還是被命運安排在帝國的邊陲。或許這是香港人的天命，要我們目睹帝國的殘酷與荒涼，考驗我們在寸草不生之地開墾希望，在夾縫中尋找曙光。

我沒有信仰，香港也未有自己的英靈殿，所以不奢求有神衹能保佑香港。因為歷史上的黑暗時代多不勝數，生存的不少，但死去的更多。說有光便有光的上帝好像也沒有出現，普羅米修斯應該也不曾重臨人間拯救他所創造的人，奧丁也未有用他在密彌爾之泉獲得的密藏智慧來救贖我們。這裏沒有天上人間，只有烽火大地。我要直視荒謬，以人有限的一生來侍奉我永恆的屬地，讓偉大的香港共同體和香港人走到自由的彼岸，萬世也不朽。

最後，我盼望不久的將來便能昂首歸來這片土地。一如以往，我也會善用自己的身位和知識，與各位香港人並肩作戰。今日一別，不知何時才能重聚。城內良善而堅強的人，是我見過最美麗的風景。香港二字，永遠長存我心。

大家珍重。

未來棟樑黎 等比肥蓬接見

走咗咪好
唔通留低俾港共拉咩

個個都走走走

Take care bro

唉

Respect

佢本身就要去外國讀書㗎啦

點都好
多謝

張崑陽 幫手宣傳果七大制裁

負面：又走左個
正面：打國際線又多一個幫手

出名既有得走 反觀另外十二港人

推

香港人 走佬!
香港人 移民!

走得啱

支持

走咗唔好返嚟，一定坐硬

海外戰線, 未來靠你地

同羅冠聰分工

你收皮啦分化撚

無得唔走

副外長
不過外長似乎仍然係羅冠聰，始終都曾經係HK Lawmaker

個標題...

係 可以係外國暢所欲言仲有用

女朋友都要分開埋

萬事小心

文筆勁到

係囉

個標題

Btw,

忍到2021年再回來

點解唔一齊走 可能係錢同家人問題

一時朋友 一世朋友

佢咁高危

2021 will back

換個地方繼續踢！
其實手足離鄉別井最辛苦
加油

依家咁嘅形勢
唔俾支共捉到已經當贏

嚇死 以為係另一個意思走左

之前見到sunny IG 啲嘢講啲唔講啲
而家鍾意講咩就講咩
佢付出已經好多 幫手聯絡下議員同流亡手足就夠

RIP

你個AC都RIP

唔知VL巴會唔會係下一個?

本身都去美國讀書啦
走左都正常啦

繼續全球圍堵CCP

楚雖三戶 亡秦必楚

走得既快d走，支共個勢打輸一場好可能發爛渣核平腥港

黑警 死全家！
黑警 死全家！

香港 王丹

嚇得我，我以為嗰種走咗。

71個陣咪又係笑鳩羅冠聰,依家

who？

我不能忘記生我丶育我的鄉土如何對我有恩。我有罪，亦準備好用一生來償還。我有罪，故希望以一生來回報鄉土。

呢個post又幫到我block唔少五毛

樓上啲著名五毛出哂來

btw保重

佢喺外國有用過喺香港

錢
家人
亦可以之後間唔中去搵佢

死開啦

走得好

幫輕下羅冠聰都好

名人其實打海外戰線重有用
留係香港都係等拉
護照又被人扣
著草路由封埋
中共都好賤格

joey siu其實都好危。。

走都正常
希望佢去到外國賺多錢
咁樣國際線就唔會成日要人課金
玩下手國際戰線課番俾香港人
等緊國際線派一萬蚊

佢講嘢有文有路，人材嚟

走得好

正面！！

要屌既係中共
佢格硬拉你 你唔走? ON99

Respect and thank you

佢以前係林溢欣條team，仲打過唔少debate，親眼見識過，係人才嚟。

唔知點解佢離開香港我反而開心
係香港每日就要擔驚受怕
怕比人接怕被人消失
係外國反而可能仲安全

收咗香港passport乜撚都做唔到，除非外國即刻比身份佢，但無可能

繼續打國際線 加油
光復香港 時代革命

有五個走甩咗去台灣喎

YC有counter examples, 好嬲好嬲

1. Allow lawyers hired by the families to meet the detainees

2. Provide proper medicines to detainees in need

3. Allow the detainees to call their families

4. Potect human rights of the detainee and send them back to Hong Kong

走到鄧佢開心 但見住參選既一個個走 都係有啲傷感

咁梁天琦係咩？

真心佢走果陣冇比狗響機場截咪幾好
依家肯撚定有條黑名單, 冇拉過冇告過但一出境就捉你

國際線加油

咁撚鐘意叫其他人死士mode留係香港等比中共清算

做議員浪費左佢
更何況中共而家連選都唔比你選

最緊要佢人平安

見到嚇親，入到嚟：好彩走到

香港人！ 走佬！
今次終於唔係口號

gPhone 同庭個D咪無走，同當年本民前一樣策略

梁天琦係總統

走好過留
可以打國際線

譚嗣同已經夠多

加油sunny,國際線

一路平安

唔走先奇

最緊要人冇事

人才
走好過比人拉

事實上全家走既係之前叫口號既

依家就走咗先啦 等你返嚟

留喺到返工交稅最有用

其實走咗仲好，喺外國組成臨時議會！

走咗咪好

一路都傳佢走左
國安法前夕

悲哀

羅冠聰：

最緊要人冇事先打到國際戰線

保重

q

多謝佢以前嘅付出

齊上齊落 (走先)

今年會令人開心嘅事就係呀邊個邊個唔會再喺香港

support

做人正面啲

Nathan Law 走咗仲要係外國面前落支那面

走到就好

光復香港

五毛狗：咪又係走

去幫羅冠聰仲有用

睇選舉論壇先識佢，呢個堅料
比人監禁就太浪費了

加油sunny

去台灣嘅大把人

你冇錯

走得到就好走
留番條命先可以做世界冠軍
手足保重

又走一個

國際戰線加多一個戰力

出去唔好返黎

最好G鋒同周庭都出埋去全職打國際線

又有料

遲d趕走晒外國記者
喺外國嘅香港人就有作用

保重張手足

最緊要人無事

意大利外長
走咗仲有用過留喺度

加油

走咗仲有用過留喺度啦
望下羅冠聰

收曬護照呀

申生在內而亡
重耳在外而安

支持, 依家太高危

嚇死，以為死左
But so happy for him!

都無人敢搞

個個都話中共老屈

我投咗你架

多謝

個個都走，咁咪組成流亡議會？

信未來 死不去 仍舊有你我戰鬥的生趣

要平安
去到出面加油

重耳有外國幫

仲以為死左

VL 巴好似孭好多單官司，應該走唔到

不如真係諗諗搞流亡議會

走左好呀

出去打國際線

佢反送中初期已經有搞IAD

抗爭派中，我最看起佢。。。 都走了

珍重

去左邊個國家?

保重！！！

同羅冠聰一齊

好撚多五毛

多謝sunny

人質

人人都可以做國際線
上Twitter 就得

一人出一分力

各位留意返依隻係知名五毛

明白嘅
要保住有用之軀
去外國做多啲遊說仲好

Bro 已付出很多 期望在外繼續擅長的戰線 stand with HK take care

Respect
Take care true hongkonger.

個標題嚇撚死人咩，以為咁年輕就...

香港又失一大人才！！可惜！痛心！

最緊要平安 人無事

Block 7左好耐

林溢欣條team嘅
中文好勁表達自然到位

嚇死 以為佢

去年七一裝修立法會嗰班義士，好快就去左台灣
還有馬鞍山火燒藍絲出火魔嗰位，而家都去左台灣

其實yy team嘅人都幾勁
一個議員，一個外交發言人

走到就好，幾驚走唔到，之前係咁被跟蹤同被支那傳媒點名

國際線gogogo

Take care
最緊要留住有用之軀

繼續係國際戰線發聲

希望佢喺外國唔會繼續俾人跟蹤

萬事小心 煲底再會

保重。打國際線，可能更加有用。現時除了8國聯軍，真係無人可以消滅共匪，救香港

此刻花果飄零
他朝百川匯流

其實要保重

好人一世平安

走咗唔緊要。
最重要係做啲咩，同埋知道要做啲咩囉。

點解走

香港人 走人

走得好！
所有仍然想在國際線付出，在外更有作為嘅，可以走就走，在外仍然可以為香港努力！

人才去海外唔比中共捉住先係正路

講句保重

做大事之人

Respect

我估返左四川

收皮啦dllm

篇野我一路睇一路喊 辛苦曬手足 多謝你 保重！

我自橫刀向天笑，去留肝膽兩坤崙。
保重崑陽。留有用之身才有機會光復故土！

唔係一早走左咩
安全就好

崑陽

up

加油走到就好!

佢參加初選同佢講過加油

me2, 初選後係屋企樓下見過佢謝票
個幾兩個月咁大變化真係戥佢心痛

Sunny, take care

命仔重要

我地明既
加油!

Respect! Be Safe!

佢本身打開國際線，去外國仲幫到手。但為左要同屋企人同伴侶分開 希望海外手足互相扶持 香港早日重光，佢地先可以返黎

打國際線仲好

五毛狗/PR：

手足坐監，你就去外國嘆世界

打國際線加油

出多幾個，一人守一城

知名五毛出沒注意

希望他日煲底再見

出面世界更大，加油

國父

你叫我幫你譯一首德國歌詞
並沒有說是為什麼事
那首歌說向外面世界奔馳
渴望那一天將至
祈求風和雨
吹我到理想的遠處
故土沒法跟隨我意願
但為什麼終於
穿過海灣來到老遠
卻很想返回我的屋邨

保重,加油

去美國讀書就好，仲一定要讀到書
入名校，要比人知道香港大把叻仔
唔好似熱狗個d民運垃圾做大種乞兒

好人一世平安
重光之日再見

多謝手足付出
最緊要平安

一場議員夢。。。

哇屌—知名五毛
久唔久扮下正常，實則分化撚

走啦
係香港等拉咩

其實佢可以點離港？
支持佢
希望佢平安

一十哥：Political ploy!

已經block柒咗佢好耐

唔係保釋緊無收護照，應該可以正常出境

走左仲好 唔通留係臭港俾支那賤畜搞咩

根本依啲人材走出香港先做到更多嘢，好似之鋒咁仲留喺到唔知做乜鳩

take care Sunny!

又互含？

聰明做法

重相信香港係有獨立的人咪留低囉

好人一生平安

Respect and take care

成班柒頭係到負皮
人地係話我地輸撚到仆街呀
唔輸洗撚走咩

走左大把棋行，留係度坐係監度都做唔到乜

走到就好

用錯詩
呢首譚嗣同臨危就義所講

以前香港人點會因政治而出走
多數只係為自己前途出移民

做到嘢嘅就冇得見屋企人 反而熱狗嗰班應該死全家嘅就仲可以留喺度鳩屌人

靜靜雞

今宵多珍重

Stay safe! All the best!

贖罪心情
國際線加油呀

佢走唔到

好事

走得一個得一個

Push

有能力就應該要走，作用更大，好似羅貫聰咁

take careeeee

國防部長
勇武

其實有幾無知先覺得走佬後有外國政要接見係代表佢勾結

#163207

已入 LIST，自己好好檢討下。

不鼓勵直接封鎖部份會員，
請善用由髀加蕉巴打（#23094）編寫嘅會員標籤功能。

本 LIST 現已支援此功能，歡迎使用！

PC 版使用教學

Android 版使用教學

最近更新內容：
配合髀巴近日對標籤功能的更新，
指住標籤會顯示入 list 理由同相關留言紀錄連結。

P.S. 僅適用於 PC 和 Android 裝置上的瀏覽器

崑b加油

佢留喺度博拉咩
支持佢走，
佢哋將來嘅成就

願煲底再次相見

手足放心
我地仲有龍門同渣哥

邊個係議員?

我地要堅持

果然5我狗

5毛低級分化

祝福

王毅都上連登

Respect, 盼望光復後歸來再聚

可見搵外國幫手救國係中華傳統美德
我係中國人啊hi.jpg

黃台仰先係國防部
佢講過想要參軍

2彤戈走好走啦....好似羅冠聰咁都好有影響力
同埋要支援就出聲啦

香港見。

海外國際線

小心 保重

支共要搞佢屋企人都冇得唔走, 鬼叫獨裁咩

蔣旻正
北區嘅
之前立法會想挑教協

你係咪有白卡？

正 有得扑五毛

留喺支那香港講錯句嘢就國安法拉尻你坐20年 唔走幾時走？

警總單嘢未甩

希望有生之年見到佢地番到香港

支持要走，行出去打國際線

其他香港人.....繼續返工食黃店?

Who

走唔難，留底先要最大勇氣，你見周庭、Gphone果班

今朝881晴朗話 張崑陽走又值唔值得呢
叫大家相信法治

要平安呀，手足

會唔會係美國幫佢走
定係用bno走

你係周庭？

手足保重

蘇格蘭場非工業用國際線路自動溶雪十六嘩佬風油呔垂直升降連鐳射彩色洗衣乾衣腐蝕性氣墊毛筆

你地都可以為國際線出分力

上 Twitter ,搭車 tweet 一 tweet

頂，負皮錯

走係岩架

冇得選立法會咪走羅 遲下人地搞眾籌 記得捐身家 唔好得個講字冇表示

早晨喎五毛

more

呢首真係聽親都想喊

take care 手足forever
其實佢都專攻國際線㗎啦，走出去應該會更加做到嘢

如果有得選議員，佢應該唔會走。

最緊要無事

屌你 仲以為佢死撚左呀
好心個標題直接寫著草啦

雖然 離開家鄉是痛苦無奈的事
但家鄉已面目全非 沒有值得留戀之處
唯有振翅高飛，到海洋彼岸創造新天地

張崑陽：恕我軟弱

分擔下羅冠聰D工作都好
尤其萬一China Joe當選，國際線會難打左

佢有綠卡 應該好啲

都要出到境先
但佢仲係hk
雖然無比人拉過

你捐左錢未姐 五毛

講到佢好似死左咁

留唔代表勇敢，走亦唔係懦弱

正如黃興留國，孫文去國

各自努力

TAKE CARE

exactly

安全第一

支持!走得係福，還請繼續為港人發聲

平安就好